[香港政府公器私用] 公立牙科診所服務只限公務員及其家屬享用 閒雜人等免進

公營牙科服務一直為人詬病，全港只有11間牙科診所提供街症服務，且分布不均，開放時段不足，派籌量更是多年未有增加，致部分診所長期爆滿。關注團體指牙科街症嚴重不足，面對「高齡海嘯」， 促政府擴展公私營合作應付需求，立法會議員更直斥牙科服務至今無預約制度，水準落後如第三世界國家。

「依家冇收入，醫療券又得2000蚊，都要用嚟補牙，慳得1蚊得1蚊，咪嚟博吓有冇籌！」本月9日氣溫只有攝氏9度，惟早上約7時荃灣牙科診所外已聚集70多人，當中大多為長者。73歲的彭婆婆居於葵涌，她指已脫掉10隻牙齒，私家診所脫牙每隻要300元，坦言負擔沉重。該診所每周只開放兩個上午作街症服務，每節派84個籌，排頭位的長者早於清晨5時到達。另外陳伯日前為怕「無籌」，清晨6點前已到達元朗賽馬會牙科診所，而該診所亦是每周有兩個上午派籌，每節更只派42個籌，經常爆滿。

全港39間政府牙科診所中，只有11間提供街症服務，免費處理脫牙及止痛等基本問題，惟每間診所每周僅開放一至兩節時段，派籌少於100個，而較多長者聚居的葵青、黃大仙及東區均沒設有牙科診所，整個港島更僅得堅尼地城1間診所。其中7間平均使用率逾9成，如屯門、荃灣及元朗牙科診所等。雖然老年人口不斷上升，但牙科診所的每日派籌量至少過去10年無增加。

有研究顯示逾99%非居於院舍的長者有蛀牙問題。雖然目前有非牟利機構提供流動牙科車及屋邨牙科服務，惟服務地點有限，且收費不低；即使2012年政府透過關愛基金提供「長者牙科服務資助項目」，但只供合資格長者及只可使用1次，故此輪街症仍然是大部分長者尋求緊急牙科服務的選擇。

社區組織協會幹事連瑋翹指，長者為預留醫療券鑲配假牙或用作其他治療，寧願「捱眼瞓」輪候街症，並建議政府擴展公私營合作，推動基層護理，長遠減輕醫療負擔。而立法會議員郭家麒則批評，牙科街症不設預約服務，只可親身領取籌號，且只提供脫牙服務，水準如第三世界國家般落後。

衞生署發言人表示，轄下的牙科診所主要負責履行政府給予公務員或退休公務員及其合資格家屬的牙科醫療福利。現時，政府牙科診所的服務量已達飽和，故不可在現有的牙科街症時段外，騰出額外時段增加牙科街症服務。

屌你老母臭閪
政府用納稅人嘅錢去operate牙科診所
但係只限公務員同家屬享用
市民就只可以剝牙，補牙洗牙都唔得
唔怪得私家牙醫年年加價都冇有怕

呢樣真係on9
offtopic一提，講真就算私家整牙真係好貴服務又好參差

其實所謂公務員牙科都係得個名，十幾萬公務員得十一間，排隊檢查要等成年，真係有事都係睇私家。呢d已經係新制公務員僅有嘅福利，公務員有病都係輪街症，點及私人市場好。

公務員牙科排洗牙都要一年

得咁少診所梗係要排隊，私人市場工有啲公司會買牙科保險添喎

呢樣直頭唔係on9，係公器私用、仆街至極
納稅人嘅錢原來係畀公務員圍威喂噉用

一年算正常，有啲新入職要排兩年
根本唔夠人手，關公務員咩事

起多啲千億爛橋鳩鐵,市民？wfc？

新制公務員醫療福利其實比私人差得遠，冇保險機制，牙病都ok, 有大病就一定會靠積蓄頂住。

咪係囉

睇牙真係貴
牙醫少係咪因為畢業生少？而且投資儀器貴？

最後都係要你俾錢買私人醫療保險
所以樓豬真係on 9 明明私人工醫療福利咁好 仲要係到嘈生哂

呢樣真心on9, cut醫療開支但係倒錢落去所謂基建

市民交稅俾班癈物洗, 自己要硬食

即使公司有醫保，但牙科服務卻多數唔係醫保公司賠償範圍

其實好撚戇鳩，
做私人公司既話公務員福利好好，
公務員就話私人公司福利好好，
痴撚線， 簽左賣身契咩， 覺得人地好就轉工， 除非自認無料入唔到， 但既然無料就唔好怨自己福利少。

嫌人工低福利少梗係轉工啦， 繼續留係度只係頂爛市鬥廉價勞工

香港人不嬲係咁,
成日FF人地果份永遠最好, 唔洗做又高人工
自己就係最撚慘食晒屎

你咁重奴性，除咗轉工，明明仲有用工會爭取呢個選項
不過公務員工會一爭取，連登仔又第二個面口一定要公務員食屎

私家牙科真係好貴

死都唔轉工你先重奴性，唔打份工你會死咩？

而且你覺得低， 其他人都一樣覺得低咩？

戇撚鳩垃圾唔敢轉工一黎話人奴性， 明明你自己先係一隻死奴才

咁拿拿聲轉出去啦死垃圾

就係鼓勵下等人口去大陸醫病，變相安樂死。唔明點解成日有人嘈話香港無安樂死。

其實公務員福利差，只係穩定

就係穩定兩個字已經令大把人申請做公務員， 咁政府有咩誘因加福利

上面果隻奴才重嘈話咩工會俾人罵， 梗係啦， 加人工劃一全部加， 又唔會炒， 平時香港人接觸唔少垃圾公務員， 私人公司可以選擇轉公司唔用佢服務， 但政府你無得改唔用佢服務， 香港人條氣梗係唔順啦

舊制福利好係因為當年做私人公司搵錢搵得重多， 自然有必要加福利搶人。

今日無咩福利有班垃圾都搶住入政府

利申， 從來無報過政府工

你唔好講基層員工啦，做保安、清潔、樓面呢d緊係無，
做大少少既私人公司寫字樓都有基本醫療卡、有花紅甚至雙糧，
但係做政府就只係得公立醫院醫療，仲要只係同全港人一齊排，不過免費咁解

所以我身邊fd無乜幾個做政府工，
做果班都講明係想穩定唔洗俾人炒。

嫌福利低咪去返私人市場好簡單直接

依家係樓豬眼紅政府門診淨係大部份開放俾公務員用
不嬲都講到明牙科係for公務員用架啦
根本就係d人唔想拎咁多錢睇牙又要r著數 就想向公務員埋手

我第二句咪屌咗私人公司話公務員福利好

你淨係識逃避，而家公務員爭取同私人工睇齊又眼紅人哋啲福利，叫人離職唔好爭取，幫僱主幫到出哂面，好似你啲咁既垃圾奴隸真係唔死都無用

你無料無得揀就係逃避，
私人市場不嬲有料係靠跳槽加人工加福利。

所以話你係垃圾係無錯， 無乜料跳返出黎要等人幫自己r福利

你條垃圾係公務員工會入面出過咩力呢？
無點出力學咩人講逃避

你係入面做邊個位呀

總工會會章定明每兩年舉行會員代表大會一次，選出代表，再由代表選出二十三位執行委員會主理總工會會務。理事會內亦設立下列各委員會，輔助推行各項工作：

〈一〉
常務委員會 ： 由主席、四位副主席、總秘書、副總秘書及司庫共八人組成，這個委員會主管總工會政策及各項主要行政工作；
〈二〉
談判委員會 ： 主理各項談判，為會員爭取合理權益和福利等工作；
〈三〉
宣傳及公關委員會 ： 主理出版宣傳，接待及訪問等工作；
〈四〉
康樂及福利委員會 ： 負責一切康樂、旅遊及其他福利活動工作；
〈五〉
組織及教育委員會 ： 負責聯絡各工會，主辦本地和海外工會教育研討會等；
〈六〉
婦女委員會 ： 負責各類型之婦女活動交誼工作；
〈七〉
第一標準薪級評議會 ： 2 位代表出席"一評"議會；
〈八〉
網頁小組 ： 處理一切本會網頁事務。

的士狗垃圾要入 Uber, 醫療比 "專業人士" 撳住搶聲都唔敢聲
拎一千億開醫療專業學院成棚牙都做到出嚟啦

仲衰過台灣

連台灣都不如

講到個工會自己有份出力咁，
人地幫你r福利之後， 重要俾你無恥到連個功勞光環都搶埋， 真係好垃圾

你老味試過幫娘親攞籌五點去都係第10幾個

工會要人幫手果時就扮唔知，當無一件事， 我好唔得閒。
工會做到野果時同事間談話唔會點感激工會成員幫咗自己， 無興趣知工會班人係邊個黎。

平時拎工會黎打飛機， 同班支那狗成日用支那強大黎打飛機無分別， 但自己一分貢獻都無出過， 請問有咩咁自豪

就算做HA
睇牙福利都只限高層員工
低級員工無份架

但Ha 住院唔洗錢添
cs 都要比

認真 私用就唔洗排年幾2年啦

呢d醫療「福利」，咪又係要排，
除非你話有條快隊淨係HA staff排

鬥食屎比賽現在開始！
點解你咁撚好食少我兩舊屎？ 你食多兩舊 咁就岩喇

講到公務員唔洗交稅咁

講到公務員交多d稅咁

聽日又去洗牙先

變左鬧交post

公務員表示睇牙睇病都係搵私人醫生
排得隊黎都死撚左

公務員都要交稅

稅上稅

其實香港牙科都唔係好貴嗻

唔順咪考入去囉，眼紅人地有咩用?

無公務員撐住 香港各行各業一早收左皮啦

尻UP
幾低級都會有牙科福利，
不過排好耐咁解

順便話比班酸民知 庫房留左幾條高鐵比公務員退休用😆😆

公立牙科診所服務最鳩嘅一樣野唔係限公務員用咁簡單, 公立牙科診所服務你當係公司醫療其實無乜問題

但係佢入面個收費表, 係最低級就收得越貴

係咁架啦 肥上瘦下到連少少油脂都唔放過

點解咁多人眼紅公務員 大家都係打份工姐 你睇我好 我睇你好

利申：洗牙都係每年去返私家牙醫洗，$500一次 衛生署牙醫當你個口係坑渠咁大大力洗

咩唔洗錢, 每個月出糧扣咋

診所個表水蛇春咁長寫住唔同等級俾咩價錢

急症可以晨早去walk-in睇下有無即日期, 通常有

睇私家揀星期六都要排兩三個月啦

無dental insurance 嘅工人做嘅咩